【武漢肺炎】中電重組IT部門即炒6經理 餘下部份員工須重新面試或飯碗不保

本港失業率近月持續攀升至5.2%，創逾十年新高。中華電力昨日（29日）向員工宣佈重組旗下IT部門，有6名高薪經理級員工被即時解僱，其餘數十名員工則被管理層要求逐一面試、遴選，視乎表現才可過渡到新部門，隨時飯碗不保。工會表示關注事件，質疑中電以重組為名，裁員為實，旨在裁減高薪員工以節省開支。中電發言人否認有關講法，反指重組後，部門將增設多個新職位，整體員工數目會增加。

記者 梁銘恩

中電IT部約有150名全職員工。被解僱的6名員工全屬經理級，據了解，全部年資超過18年，年紀亦已過半百，公司按員工職級，提供18個月乘1.16至1.3個月的額外離職賠償，由於管理層需3個月離職通知期，公司同時給予受影響員工3個月代通知金，要求他們即日離開。

此外，因應新IT部門將於7月1日啟用，中電要求現職員工向人事部提交申請表，填寫3個心儀的新職位，並安排申請人陸續於下周接受面試，預計6月尾會有遴選結果，落選者會被解僱。
員工：疫情下裁員做法無良

相關新聞：【黃色經濟圈】望發揮互助精神 港腳開網上散貨平台幫黃店

消息人士指，大換血與IT部管理層作風有關，有外籍主管曾明言公司不會「養老人」，「Here is not an elderly garden（這裏不是老人院）」，近10年不少資深員工都陸續被解僱。有員工批評，中電在疫情期間營運未有受影響，卻選擇向員工開刀，「依家叫人點搵工啫？」做法無良、兼無人情味。
工會：為慳錢向高薪員工開刀

中華電力公司華員職工會主席施生弟表示，工會曾就事件向中電管理層了解，公司表示早已計劃重組IT部，但由於其後疫情爆發，故暫緩計劃，現時疫情有紓緩迹象便重推。中電表示有6名經理級員工受計劃影響要即時離職，部門其餘數十名員工則不受影響，更表明部份員工將獲晉升，但他質疑公司以重組為名，實際目的是裁走較為高薪的員工，以減省開支，工會對此表示遺憾，會嘗試聯絡受影響員工提供協助。
中電：暫沒計劃申請保就業計劃

中電發言人稱，架構重組並非為減省人手或削減開支，而是提升IT部門的專業和科技發展。重組後，部門將增設多個新職位，整體員工數目會增加，但現存6名經理級職位不適用於新架構，至於其他職位則會以一個公開、公平及具透明度的內部招聘過程委任，鼓勵所有IT同事主動申請。中電又指，目前沒有計劃申請政府的保就業計劃。

-----------------------------
【六四31】 專頁
毋忘初心 悼念英魂
結束一黨專政

香港咁撚興第一波 炒IT 狗

it佬番工都係禁下鍵盤上下網
無乜野做, 炒好正常

clp都炒人

認真 好多老屎惚it狗太高人工 但個技術仲停咗係90年代
所以都正常會炒咗請返後生

其實電係必須品點解會受疫情影響

HK no IT

Here is not an elderly garden.

咁撚仆街，老唔代表佢地做唔到野。因為老同人工高而炒好明顯高層無好嘅搵錢對策，只有向員工開刀cut cost

又炒IT狗

又唔貼link

多鋪頭執笠同減少用電咪有影響

影響好細最多千幾間，依家夏天冷氣費都係到啦

知唔知it老屎忽上左位有咩做
中電我就唔知
其他返工剪下手指甲睇下yahoo新聞

咁少左必須用電嘅人嘛
鋪頭無開門用咩電

我客觀咁睇者，我都唔係做clp
如果係咁廢應該一早炒左

clp真係出名elderly garden lol
不過老唔代表做唔到野呢個係真
可能係成個IT行業都係咁
唔中意老嘢
華為騰訊過左35歲都會嫌你老炒你

咁咪好囉!逼班中老出嚟搞事

It 經理識玩 搞撚死個ser 有無行

咁講真炒啲仆街老屎忽有時都好正常
有班撚屌咩都唔識 遲到早退
淨係點鳩你做但又唔識risk man
出事又屌鳩你
仲衰撚過router

錯
好多老屎忽都係公司毒瘤
上頭交代乜就做乜
其他部門其他team有嘢要搵佢就hea鳩耍太極

跟住會唔會請番/請番係d咩人先係重點，好可能請番果d連it都唔識

民族自強

有外籍主管曾明言公司不會「養老人」，「Here is not an elderly garden（這裏不是老人院）」

我公司成班阿叔冇dup code十幾年，問佢地乜鬼都唔知，technique同mindset脫晒節，成份proj得返後生去main，日日準時放工，逗成4，5皮嘢，炒晒就啱

肥雞餐，隨時夠俾首期

中電呢d inhouse
通常冇咩系統會跟. 又唔係賣系統比人賺錢
基本上炒好正常, 比佢地做左10幾年其實賺左

4 5皮算低啦

呢個數碼時代走去炒IT，以為用菲印藉就可以替代？呢啲高層真係易做，唔需用腦，只要將責任推卸俾下層就完。又上一代藍絲思維

成廿幾個月糧
夠申請台灣移民

提供18個月乘1.16至1.3個月的額外離職賠償，由於管理層需3個月離職通知期，公司同時給予受影響員工3個月代通知金

成百幾二百萬賠償

M 有幾多人工？
個個拎2x個月糧走

it狗又高人工
個人又毒
炒佢佢又唔識屌返你
最多上網吠2句算

年紀亦已過半百，公司按員工職級，提供18個月乘1.16至1.3個月的額外離職賠償

算係咁啦 50幾歲果班咁既IT老屎忽
技能無knowledge無
日日手指指指點江山
正宗高薪養廢人

慳番好多員工福利 電費唔使錢

成球都有

而家好多outsource去大陸印度
香港it狗太貴 fg20k 3年30幾年
大陸同印度邊駛咁高
我係老細識少少蝗語或者英文都outsource

中電固定利潤率
根本幾多廢老都無所謂
澳洲投資輸好多?

舊約員工D待遇係咁
我之前阿HEAD 要賠成球炒佢,公司先無炒,但係咁扣佢人工
做野又廢,成單野靠我去做
做完,佢自己分左4X萬
我1蚊都無

當最少果個18*1.16再加3個月
都23.88個月

港燈會唔會炒人

大陸一個fg dump code 都要20k 人仔
印度就唔知

離職賠償多到咁 仲想點

點解佢可以分到4x萬？

仲以為兩電一鐵AA 同做公務員一樣永世唔炒人

佢呢D 公家機構同政府, 又係分新舊制
舊制係行長約+公積金, 新制係行合約+MPF
所以舊制一退休/比人兜走係賠好多
好多舊人坐呢D機構坐到退休為止
新制根本唔洗同你講野, 唔續你約搞店

IT.除外
香港IT去到邊都係地底泥

以前做細銀行 見識過好多月入十萬 零作為既高層

清瘀血啫

勁果啲印度佬去撚曬美國 留返喺印度咩質素就唔講啦
香港唔算貴啦 20k好基本 engine都差唔多20k啦
一分錢一分貨 你outsource要改要main就仆街

做足廿年，比唔上fash grad

唔係核心部門, 點解唔炒得
好多公家機構係近10幾年前先有自己it部門
其他部門札根左由公司開檔到宜家就有
it wfc

5 6萬點都有

得4 5皮佢返工算係咁啦

大陸同印度d 人技術係ok
但真係機器式咁做，無咩創意，唔會做多一步
專業操守真係好差，好多古惑野
真係隨時攞哂你d 資料

dji tencent 果D 好多 30幾
當然996係有代價

所以我覺得如果自己有料 根本唔怕比人炒 無料嘅先要驚

好多時班老細心態就係整完舊野唔諗住改
最好做完個project就炒左隻it狗佢
搵1,2個人maintain就ok
好似日本做it狗都係低人工

全部年資超過18年，年紀亦已過半百

科網年化已經做it, 大企業真經理級唔係銀行d avp,月入至少6位數啦

班阿叔做左10幾年先得4,5皮野
連仔it狗 3年都3皮幾 5年已經4皮up啦

果幾個大粒佬賠咁多
除時過百五萬，離開香港養老好過啦

轉左cloud即時變垃圾

小朋友真係唔知米貴
呢d vp level平極都8，9萬起跳

IT最唔保值

有料到無可取代先得
hr話覺得你太高人工，就

成個商業中心好多都玩home office
商場又提早閂門、周街都停

應該同返上年同期比，係跌好多既

商用電，收貴好多，你知唔知？

我意思係有料嘅人比人炒咗都好易搵工

所以中電都醒，即刻賠錢走

但係商用電平過住宅喎

啱呀assistant manager 5 6 萬就差啱多

高級經理分分鐘係SM2 仲要舊制

不過以CLP作風炒佢地之前應該講好曬啦

3年30k 已經算underpay

d utilities公司嘅IT部就知班廢老真係冇貢獻
玩辦公室政治就叻
有野就做撚死班細
一係就outsource出去搵vendor做

連仔個個3年上sa
d公司有咁多sa空缺架咩

MP4個title已經可以係manager max都無8-9萬

平得幾多

應該唔止4,5皮

中電應該同保安行業一樣最唔受影響，借d二炒人

咩網黎架？

呢個世界最無用嘅工種係 HR

payscale

講得好

夾過入面班自以為事嘅老屎忽嘅
一定覺得呢班人抵炒

但偏偏班hr就拎好高人工
hr工作就係幫公司壓員工收入
就自以為自己好有貢獻

乜hr好高人工？
我以為同其他engineering 既post比較應該係低d

HR唔高 所以覺得IT太高

HR邊度高
但佢地多數以雞走D 高人工既人為樂姐

遲早俾IT狗寫個AI去取代HR

汁屎汁死你

IT9又做CONDOM仔

認同要汁屎
但我近排見d senior d位
d公司都話揀outsource
我諗個trend開始轉

提供18個月乘1.16至1.3個月的額外離職賠償

唔係不嬲都係outsource架咩
聽親都係有大半同事係其他地方
香港請少部分 負責urgent 加汁屎

即日立即離職

IT GT一入就二萬六，中電會上到三萬既

其他就應該唔會咁快

CLP ceiling好似6-7萬（basic income)
計埋bonus/福利果堆可能上到8-9萬

商用電每度平啲 只係用量多過住宅

啲office唔係中央冷氣日日開

今時今日出30k請唔到人了

消息人士指，大換血與IT部管理層作風有關，有外籍主管曾明言公司不會「養老人」，「Here is not an elderly garden（這裏不是老人院）」

中電都炒垃圾IT人，反而香港電台仲將大量高級IT人公務員化！佢哋連好多野都support唔到，尤其個工程部，推一推都未必會郁一郁，返工態度又大枝野咁！
提交時間：2020/5/30 上午11:29

ching都明中央冷氣用電多過家用冷氣好多
少人嗰heat load冇咁重，對中央冷氣需求都相對會少咗
加上有啲office閂幾個出風口既話，air exchange volume又少咗

btw 有個stat

住宅無咩點升，但商業少咗好多

都係嗰句

夾個呢班自以為是嘅老屎忽 就知道炒得好

CLP都炒人，睇黎經濟真係好唔掂

返過大公司就知
多數IT老屎忽都係垃圾嚟
不思進取 學嗰啲嘢outdate晒
頂撚住個位唔俾下面上

夠人數開大波

每人賠成2,3球
直頭良心企業黎
呢D時間仲有18個月肥雞餐食

話晒連登討論區都係it佬造出嚟，俾吓面好喎

其實同accounting 去big4做差唔多
頭幾年當儲經驗整靚cv
人工又有番咁上下

中電senior manager係MP1 好似12/13萬一個月

考政府ap2 or computer operators 2

IT第一個比人開刀不意外

同佢地合作過未

其實中電新制都仲係perm+公積金
但有少部份contract

仲有如果佢係permanent 做夠10年 中電會供多20%ORSO 額外僱主部分

慘

好和味

炒高層，講明請多啲人
總員工數會高過現時

同埋人工補足咁炒
我覺得做法對公司同員工都算公道
班經理對公司嘅貢獻係人工嘅幾倍先？

試過啦 programmer角度最憎搵出面vendor

其實d senior manager都係主要開會同問膠問題，炒1個加返2，3個engineer head count 都係好事

話唔定intern都叻過佢

高層tech出身就會用舊tech唔想搞咁多野
高層無tech果班就做中間人
問技術狗點做野再話返比客知
個客點做再話返比技術狗知

開例會
負責人：今日會傾下呢幾個月...
高層：咪住..點解會跌左咁多
負責人：因為受疫情影響......
高層：都冇理由跌咁多架
負責人：多左公司WFH 冇人用電..
高層：係咩？ 都冇理由跌咁...
負責人：.........
一眾小職員：

後生變中年咪又一樣
好彩就入aco做
利申 讀cs野出黎無入it

廢老成為condom

最後
老屎弗負責人俾人炒晒
連登仔拍手叫好

炒老屎忽

5x歲係同一間非IT公司做左18年嘅IT狗
你都估到係咩質素同心態

藉口

IT 好多位都係pioneer 野
cut cost 一開始都係cut d "nice to have" project野
咁大公司IT的確係呢個玩法

IT狗

党跌M都坐底5，仲未計housing

呢個真

邊有6個mp1俾佢炒 應該都係都mp3 4多

就算唔係即日，manager鬼有access咩，佢入個ser都未識呀

炒左d老屎忽佢啦
經理其實唔係好大成個department可能有一半係manger 好lun on9架

今次唔覺有做錯

退休都得

it 好似軍隊咁(唔計摺被軍)
平時好似冇乜貢獻, cut 咗佢到真正要用嘅時候你就收皮

德政黎
大家都知呢班人係咩料架啦
仲賠足21個月糧,連埋d mpf 一個3,4球
真係香港良心企業

係出面做2,3年咁高人工兜走你啦
呢度做18年賠18個月人工 邊度搵

18+3 再乘1.x個月

呢度應該過百萬

好抵 我都想被炒

咩公司都係，中級管理層係首先被gur的一群。
又中年/等退休，又人工高。

而家d 後生，個個高學歷（學士碩士），年資不多，有能力（起碼英文ok電腦ok，肯ot，沒太大家庭負擔）

公司都不需要考慮青黃不接，有生意有錢賺就得。

所以咪話，返正題，人永遠唔夠IT跑。

18x1.16+3=23.88
賠成兩年人工 代住球幾兩球走 班廢老仲想要咩

唔識真係唔好鳩up
大把firm咁玩但最尾都係main到仆街

唔一定，睇人嘅

之前返工跟過兩個老細都係tech底，一個係會係咁追新tech同quality

另一個係乜都唔理project run 到就得，正宗老屍忽

另外條team有個 head係business出身，就真係乜柒都唔識，淨係得個profile 見得下人，上頭淨係敢畀佢做admin嘢

非住宅用電，(甲) 電力費用
每度 101.6 分。

如果平時費，係大量用電。

我依家兩個proj都係outsource去中國，啲doc 寫得柒，bugs極多

我地香港呢邊要幫手執屎，仲要聽佢地解釋返每一個module 點implement，同原本個requirement差天共地

支那狗最唔撚聽requirement做野
執佢地d屎仲慘過重新黎過

咁講又係喎，又無幫手換水？

最攪笑到重新面試，屌你痴線大家扮唔識，然後問你：你覺得有咩材能中電要聘用你呢？

佢地話自己有跟requirement嫁
連份doc啲英文都寫錯晒，都唔知佢地係咪用英文去理解嘅requirement同我地香港呢邊嘅同事有出入

呢個都算，重新寫過都唔難
我同佢地講test plan全部fail都唔撚信，要我同事再做多次，double test先肯認

仲有做緊deployment先話有新version release，要落log好大鑊，點解唔早幾日講

老人院

唔知班管理層平均年齡係幾多？

點止四五皮 隨時有多一倍

支那狗靠唔住
仲要成鳩日借d意扮唔知咁

本地it佬算數啦
tech勁會係咁judge你
唔勁又扮哂識野
踢爆左佢錯, 佢又話未學過唔識
真係好少大家brainstorm
同個客傾完當brainstorm完

勁過退休金喎

果度寫不被錄用者會被當作離職
好明顯係D HR技倆再兜埋淨底果D姐
仲可以一蚊都唔洗賠
呢班就真係慘

中電呢d Utilities公司不嬲養老

IT9:我有n張cert, 識n咁多種programming language，識...

HR:我地唔需要IT人，你可以走喇

香港要攬炒就應該炒晒所有it 包括network programming server
咁樣全港都唔洗上網

network點outsource去印度
最多都係老電

真係唔洗同下屬傾嫁
啲requirement又奇怪又難fulfill，永遠去到deadline先無啦啦多咗好多client嘅要求，出到嚟個system柒到完全唔敢同人講

希望係藍絲廢老

IT 做足 18 年唔走
不思進取唔炒你炒邊個

而家會賣你啲資料出街
今次你仆街啦

你講到it真係唔洗做

諗落其實都養多咗4個月啦

IT老人可以提早退休

中年失業，應該都好難入返個市場

M grade平時指人做嘢，同個市場脫晒節

我寧願平平地請返D fg or幾年經驗聽教聽話好過

一間鋪頭仔麵包鋪都可以七八千蚊電費。全港間間鋪用少一二千蚊電費，成條數就好大。

SIT求鳩期試完聲稱話冇問題 我地一試啲up stream down stream system 都唔撚integrate 到 好彩冇直接落UAT 唔係比user屌到仆街

賠21個月糧！！？？

有貨仔收已經算好，大把公司唔知頭唔知路俾vendor走數/留低一堆爛攤子走人

如果係it公司 hr會點

強調目的並非削減人手或開支，而是鼓勵計劃個人事業及公司發展

唔炒班老嘅，後生點上位呀？明明好多後生有才華，但係班老嘅霸住個位，幾有才華都升唔到職，又唔見有人同情班後生嘅，香港年輕人真係原罪

有2球可移民台灣了

成日話炒it 人但又唔講佢地負責乜
不過都好嘅少人入行少競爭

賠足無野講啦

唔止足啦，直頭貼錢俾你走，費事你唱佢

住宅電其實用量比例好少
工廠勁好多

換大陸佬ja

真係笑撚咗
以為係細公司咩都嗰幾條友做咩
做到M位呢啲operation嘢都唔知幾多年冇掂過啦

仲未計大公司change management一定好足
做change攞個admin right入去都過五關斬六將 N個人approve個change先做到

6個經理
18個月x1.13-1.3個月，再另加3個月，我計最高姐係都要賠成25-26個月糧
當佢7皮野一個月，每人賠成180萬請佢走
炒得咁急

其實我覺得唔係壞事 冇仔女攞筆錢夠直接移民台灣退休 反而要再interview果啲自求多福啦

經理點止7皮野....

呢啲舊制，應該要map 返公務員經理級個scale

MPS 34~44

做咗18年，分分鐘已經跳到頂薪，即係HKD110,170，另加房屋津貼同電費減免

肥雞餐

其實佢成日炒，最鍾意炒50左右既

應該7-9萬

疫情關中電乜事Ｄ人唔洗用電咩

佢炒人都算炒得有良心啦

隻雞咁肥

炒都好合理 唔驚訝 私人市場法則黎

順手換血

技術ok
呢點真係有保留...

支那狗你要寫到明講 1+1 = 2

睇人
做幾年野你就知
邊啲人將來變廢老

lu 文科扮乜柒